【11.11 三罷】兩青年被控非法集結 鄭念慈裁定罪名不成立

#九龍城裁判法院第十三庭
#鄭念慈裁判官
#1111油麻地 #裁決

D1：盧（18）
D2：蕭（18）

控罪：
1) 非法集結 [D1] [D2]
兩名被告被控於2019年11月11日在油麻地彌敦道與登打士街範圍，連同其他身分不詳的人士參與非法集結。

2) 在公眾地方管有攻擊性武器 [D2］
D2 被控於2019年11月11日於彌敦道登打士街交界管有一支雷射筆。

速報：
控罪一：🥳🥳所有被告罪名不成立🥳🥳
控罪二：🥳🥳第二被告罪名不成立🥳🥳

大粒墨

預測：律政司提出上訴

我有無睇錯 真係大家都好熟隻鄭狗棺

鄭手足

佢呢排正常咗

改過自新

早幾日 Poly 嗰班佢唔俾保釋

世界變

大波華實上訴
去旅行啦

可以同太陽從西邊升起相比....

沒有暴徒，只有暴政

想問拎cap 意思係？

下，念慈喎

奇跡來，酒啦

冇事就好 唔好將唔正常正常化 因為根本冇一個人要被告

鄭狗呢牌係唔同咗

鄭紀航真係仆街中嘅仆街
區域+裁判法完入面支那狗官之最

遲早入高等上訴院part住3件支那狗官

鄭念慈都屈唔入
可以放心唔洗驚上訴

佢可以連599G都屈得入

去旅行散吓心先

[member]

鄭就一向閪

呢啲細case 我估未必

鄭念慈裁判官指，未有實質證據證明兩名被告參與非法集結，二人有機會在警方驅散時跟隨人群四散，故裁定二人非法集結罪名不成立。另外亦未能肯定次被告持有雷射筆有傷人意圖，故亦裁定在公眾地方管有攻擊性武器罪名不成立。

社會服務令&感化報告

Btw 應該係CSO

你係邊到睇的

冇睇錯嘛，紅官會判不成立？
係唔係收到咩風？

鄭官認為兩名被告證供可疑，二人解釋案發當時在家樂坊公廁門口等待友人期間，聞到刺鼻氣味，故為閃避而輾轉走到案發現場後被截查。鄭官指二人在凌晨時分遺下女友人獨自在公廁並不合理；縱使需短暫離開，理應會盡快返回公廁。而附近一帶有數十人聚集，馬路上佈滿紙皮垃圾等雜物，故鄭官判斷當時現場確有非法集結，但未有實質證據證明兩名被告參與在其中，二人有機會在警方驅散時跟隨人群四散，而二人衣著與其他示威者亦不盡相同，故裁定二人非法集結罪名不成立。另外亦未能肯定次被告持有雷射筆有傷人意圖，故亦裁定在公眾地方管有攻擊性武器罪名不成立。二人聞判後神情冷靜，部分親友激動流淚。

世界變了

裁判官裁決時表示，審訊時警員作供稱，首次見到兩名被告時，警方正進行驅散行動，兩名被告與其他示威者向着同一方向跑，但只有兩名被告「跑跑下突然變咗行」，故不能排除他們只是在警方推進期間跟隨人群離開，有機會只是事件的旁觀者。雖然二人在凌晨時分跟着示威者跑的行為十分可疑，但由於沒有實質證據，故判二人非法集結罪名不成立。

就著管有攻擊性武器控罪，裁判官首先反駁辯方指警員誣衊被告的說法，認為警員證供可靠。辯方案情指，被告的雷射筆只是上次觀星後沒有取出，一直忘記原來放了在背囊。案發當日兩被告約了女友人吃晚飯，飯後友人肚痛，他們便陪她去公廁，並在門外等她，惟等待途中二人突然聞到刺鼻的氣味，便遺下友人先行回家。裁判官認為這自辯內容並不合理，但被告的短訊紀錄的確可以引證說法，故不能排除被告當時真的只是在回家途中，此情況下雷射筆便不算是攻擊性武器，遂判被告罪名不成立。

遺下女友

裁判官裁決兩人罪脫時，旁聽席上眾人即時鬆一口氣，曾任辯方證人的蕭友人Vicky已哭成淚人。散庭後，律師團隊一名女律師亦壓抑不住繃緊的情緒，除下口罩低頭拭淚，需大律師轉身摸頭安撫。蕭向記者表示，打算與律師團隊共餐作慶祝，但同時亦擔心律政司會不服裁決提出上訴，在此階段不便多言。

鄭官指，案中三名作供的警員均指當時落車看見彌敦道上滿佈雜物，有為數超過30人聚集在行車路，因此肯定當時有非法集結。警方其後作出驅散推進，人群四散，在距離20米外的位置首次見到兩被告，雖然兩人外觀與示威者相同，但未能肯定他們當時曾否參與集結，無任何實質證供支持他們必然參與，兩人亦有可能是隨人群跑離，身處現場附近的旁觀者。

至於次被告管有的雷射筆，辯方指蕭當時曾要求警員出示委任證而激嬲對方，因此指控他是從褲袋內搜獲，鄭官不接納辯方所稱的理由，確信警員的證物處理。惟控方缺乏證明被告管有雷射筆用作傷人的意圖。

鄭官又指，蕭在自辯時稱當晚相約Vicky等人晚膳，其後打算步行返回住所，因Vicky肚痛需往公廁，他等候期間聞到刺鼻煙味而跑離現場。鄭官不相信被告會遺棄Vicky在公廁，但辯方呈堂的WhatsApp訊息、冰室收據及對話紀錄證實他們曾在一齊，而其後的談話亦未有談及非法集結，因此不排除被告當時正與其他人返回寓所。

下，食咗藥？

睇黎黑警真係亂咁黎，個官想鳩判都唔得

鄭狗食錯藥？
另一隻鄭狗/蘇狗之流肯定無限ff
唔講其他淨係睇laser pointer
無用過無示威 一撚樣ff到「唯一合理推講係必然用以傷人」

又咁講相比起街入暴動同理大入暴動，個舉證難度街難好多嘅

有冇睇錯?

"不相信遺棄女友公廁"

有催淚煙走佬先, 人之常情,唔通企定定吸毒氣咩

旅行好開心

你以為啦
上訴庭果3件極品紅到發黑

裁判官雖認為該說法可疑，惟呈堂的 Whatsapp 對話紀錄支持有關說法，被告的確有機會與友人會合後，打算回家；而對話紀錄中除了有以不禮貌方式形容警察，並無提及參與非法集結。裁判官指出，如被告真的打算回家，則即使有鐳射筆，亦不能證明其意圖，判次被告管有攻擊性武器罪名不成立。

如果係蘇狗
一見到鐳射筆一定當武器